%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
% Plantilla para libro de texto de matemáticas.
%
% Esta plantilla ha sido desarrollada desde cero, pero utiliza algunas partes
% del código de la plantilla original utilizada en apuntesDGIIM
% (https://github.com/libreim/apuntesDGIIM), basada a su vez en las plantillas
% 'Short Sectioned Assignment' de Frits Wenneker (http://www.howtotex.com),
% 'Plantilla de Trabajo' de Mario Román y 'Plantilla básica de Latex en Español'
% de Andrés Herrera Poyatos (https://github.com/andreshp). También recoge
% ideas de la plantilla 'Multi-Purpose Large Font Title Page' de
% Frits Wenneker y Vel (vel@latextemplates.com).
%
% Licencia:
% CC BY-NC-SA 4.0 (https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/)
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% ---------------------------------------------------------------------------
% CONFIGURACIÓN BÁSICA DEL DOCUMENTO
% ---------------------------------------------------------------------------

%\documentclass[11pt, a4paper, twoside]{article} % Usar para imprimir
\documentclass[11pt, a4paper]{article}

\linespread{1.2}            % Espaciado entre líneas.
\setlength\parindent{0pt}   % No indentar el texto por defecto.
\setlength\parskip{7pt}

% ---------------------------------------------------------------------------
% CONFIGURACIÓN PERSONALIZADA
% ---------------------------------------------------------------------------

\usepackage{config}

% ---------------------------------------------------------------------------
% PAQUETES BÁSICOS
% ---------------------------------------------------------------------------

% IDIOMA
\usepackage[spanish, es-tabla, es-lcroman, es-noquoting]{babel}

% FUENTES
\usepackage{newpxtext, newpxmath}   % Fuente similar a Palatino
\usepackage{FiraSans}                 % Fuente sans serif
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[italic]{mathastext}     % Utiliza la fuente del documento
                                    % en los entornos matemáticos

% MÁRGENES
\usepackage[margin=2cm, top=3cm]{geometry}

%Va en config:
% Listas ordenadas con números romanos (i), (ii), etc.
\newenvironment{nlist}
{\begin{enumerate}
    \renewcommand\labelenumi{(\emph{\roman{enumi})}}}
{\end{enumerate}}
  
%  OTROS
\usepackage{hyperref}   % Enlaces
\usepackage{graphicx}   % Permite incluir gráficos en el documento

% ---------------------------------------------------------------------------
% DISEÑO DE PÁGINA
% ---------------------------------------------------------------------------

\usepackage{pagecolor}
\usepackage{afterpage}

% ---------------------------------------------------------------------------
% CABECERA Y PIE DE PÁGINA
% ---------------------------------------------------------------------------

\usepackage{fancyhdr}   % Paquete para cabeceras y pies de página

% Indica que las páginas usarán la configuración de fancyhdr
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}

% Representa la sección de la cabecera
\renewcommand{\sectionmark}[1]{%
\markboth{#1}{}}

% Representa la subsección de la cabecera
\renewcommand{\subsectionmark}[1]{%
\markright{#1}{}}

% Parte derecha de la cabecera
\fancyhead[LE,RO]{\texts{\rightmark} \hspace{0.1em}  \textcolor{500}{\rule[-0.4ex]{0.2ex}{1.2em}} \hspace{0em} \thepage}

% Parte izquierda de la cabecera
\fancyhead[RE,LO]{\bfseries{\leftmark}}

% Elimina la línea de la cabecera
\renewcommand{\headrulewidth}{0.1pt}

% Controla la altura de la cabecera para que no haya errores
\setlength{\headheight}{14pt}

% ---------------------------------------------------------------------------
% TÍTULOS DE PARTES Y SECCIONES
% ---------------------------------------------------------------------------

\usepackage{titlesec}

% Estilo de los títulos de las partes
\titleformat{\part}[hang]{\Huge\bfseries\sffamily}{\thepart\hspace{20pt}\textcolor{500}{|}\hspace{20pt}}{0pt}{\Huge\bfseries}
\titlespacing*{\part}{0cm}{-2em}{2em}[0pt]

% Reiniciamos el contador de secciones entre partes (opcional)
\makeatletter
\@addtoreset{section}{part}
\makeatother



% ---------------------------------------------------------------------------
% ENTORNOS PERSONALIZADOS
% ---------------------------------------------------------------------------
% Estilo de los títulos de las secciones, subsecciones y subsubsecciones
\titleformat{\section}
  {\LARGE\bfseries}{\thesection}{1em}{}[\vspace{0.5em}]

\titleformat{\subsection}
  {\Large\bfseries}{\thesubsection}{0.5em}{}

\titleformat{\subsubsection}
  {\large\bfseries{}}{\thesubsubsection}{0.5em}{}
\usepackage{mdframed}

%% MARCOS DE LOS ESTILOS

% Configuración general de mdframe, los estilos de los teoremas, etc
\mdfsetup{
  skipabove=1em,
  skipbelow=1em,
  innertopmargin=1em,
  innerbottommargin=1em,
  splittopskip=2\topsep,
}

% Definimos los marcos de los estilos

\mdfdefinestyle{nth-frame}{ %Teoremas
	linewidth=3.5pt, %
	linecolor= 0, %
	backgroundcolor= 50,
	topline=false, %
	bottomline=false, %
	rightline=false,%
	leftmargin=0em, %
	innerleftmargin=1em, %
  innerrightmargin=1em,
	rightmargin=0em, %
}%

\mdfdefinestyle{nprop-frame}{ %Proposiciones
	linewidth=3.5pt, %
	linecolor= 0, %
	backgroundcolor= 50,
	topline=false, %
	bottomline=false, %
	rightline=false,%
	leftmargin=0pt, %
	innerleftmargin=1em, %
	innerrightmargin=1em,
	rightmargin=0pt, %
}%

\mdfdefinestyle{ncor-frame}{ %Proposiciones
	linewidth=3.5pt, %
	linecolor= 0, %
	backgroundcolor= 50,
	topline=false, %
	bottomline=false, %
	rightline=false,%
	leftmargin=0pt, %
	innerleftmargin=1em, %
	innerrightmargin=1em,
	rightmargin=0pt, %
}%

\mdfdefinestyle{ndef-frame}{ %Definiciones
	linewidth=3.5pt, %
	linecolor= 0, %
	backgroundcolor= 50,
	topline=false, %
	bottomline=false, %
	rightline=false,%
	leftmargin=0pt, %
	innerleftmargin=1em, %
	innerrightmargin=1em,
	rightmargin=0pt, %
}%

\mdfdefinestyle{nexe-frame}{ %Ejercicios
	linewidth=2pt, %
	linecolor= 0, %
	backgroundcolor= 50,
	topline=false, %
	bottomline=false, %
	rightline=false,%
	leftmargin=0pt, %
	innerleftmargin=1em, %
	innerrightmargin=1em,
	rightmargin=0pt, %
}%

\mdfdefinestyle{nexa-frame}{
	linewidth=1pt, %
	linecolor= 0, %
	leftline=true, %
	rightline=true, %
	leftmargin=0pt, %
	innerleftmargin=1.3em, %
	innerrightmargin=1em,
	rightmargin=0pt, %
	innertopmargin=1em,%
	innerbottommargin=1em, %
	splittopskip=\topskip, %
}%

\mdfdefinestyle{ndem-frame}{
	linewidth= 0.5pt, %
	linecolor= 0, %
	topline = false,
	leftline=true, %
	rightline=false, %
	leftmargin=0pt, %
	innerleftmargin=1.3em, %
	innerrightmargin=1em,
	rightmargin=0pt, %
	innertopmargin=1em,%
	innerbottommargin=1em, %
	splittopskip=\topskip, %
}%

\mdfdefinestyle{nnote-frame}{
	linewidth=0.8pt, %
	linecolor= 0, %
	topline = true,
	leftline=false, %
	rightline=false, %
	leftmargin=0pt, %
	innerleftmargin=1.3em, %
	innerrightmargin=1em,
	rightmargin=0pt, %
	innertopmargin=1em,%
	innerbottommargin=1em, %
	splittopskip=\topskip, %
}%



% Asignamos los marcos a los estilos
\surroundwithmdframed[style=nth-frame]{nth}
\surroundwithmdframed[style=nprop-frame]{nprop}
\surroundwithmdframed[style=ncor-frame]{ncor}
\surroundwithmdframed[style=ndef-frame]{ndef}
\surroundwithmdframed[style=nexe-frame]{nexe}
\surroundwithmdframed[style=nexa-frame]{nexa}
\surroundwithmdframed[style=nexa-frame]{nsol}
\surroundwithmdframed[style=ndem-frame]{ndem}
\surroundwithmdframed[style=nnote-frame]{nnote}

%-----------------------------------------------------------------------

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% ---------------------------------------------------------------------------
% COMIENZO DEL DOCUMENTO
% ---------------------------------------------------------------------------
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document}

% ---------------------------------------------------------------------------
% PORTADA EXTERIOR
% ---------------------------------------------------------------------------

\newpagecolor{1000}\afterpage{\restorepagecolor} % Color de la página
\begin{titlepage}

  % Título del documento
	\parbox[t]{\textwidth}{
			\raggedright % Texto alineado a la izquierda
			\fontsize{50pt}{50pt}\selectfont\sffamily\color{black}{
			  \textbf{\asignatura}
      }
	}

	\vfill

	%% Autor e información del documento
	\parbox[t]{\textwidth}{
		\raggedright % Texto alineado a la izquierda
		\sffamily\large\color{white}
		{\Large \autor }\\[4pt]
		\grado\\
		\universidad\\[4pt]
		\texttt{\enlaceweb}
	}

\end{titlepage}

% ---------------------------------------------------------------------------
% PÁGINA DE LICENCIA
% ---------------------------------------------------------------------------

\thispagestyle{empty}
\null
\vfill

%% Información sobre la licencia
\parbox[t]{\textwidth}{
  \includegraphics{media/by-nc-sa.pdf}\\[4pt]
  \raggedright % Texto alineado a la izquierda
  \sffamily\large
  {\Large Este libro se distribuye bajo una licencia CC BY-NC-SA 4.0.}\\[4pt]
  Eres libre de distribuir y adaptar el material siempre que reconozcas a los\\
  autores originales del documento, no lo utilices para fines comerciales\\
  y lo distribuyas bajo la misma licencia.\\[4pt]
  \texttt{creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/}
}

% ---------------------------------------------------------------------------
% PORTADA INTERIOR
% ---------------------------------------------------------------------------

\begin{titlepage}

  % Título del documento
	\parbox[t]{\textwidth}{
			\raggedright % Texto alineado a la izquierda
			\fontsize{50pt}{50pt}\selectfont\sffamily\color{225}{
			  \textbf{\asignatura}
      }
	}

	\vfill

	%% Autor e información del documento
	\parbox[t]{\textwidth}{
		\raggedright % Texto alineado a la izquierda
		\sffamily\large
		{\Large \autor}\\[4pt]
		\grado\\
		\universidad\\[4pt]
		\texttt{\enlaceweb}
	}

\end{titlepage}

% ---------------------------------------------------------------------------
% ÍNDICE
% ---------------------------------------------------------------------------

\thispagestyle{empty}
\tableofcontents
\newpage

% ---------------------------------------------------------------------------
% CONTENIDO
% ---------------------------------------------------------------------------

\input{apuntes}


\end{document}
